當局申請18億元撥款擬建機場警區行動基地

當局申請18億元撥款擬建機場警區行動基地

為應對三跑系統啟用後警務需求的增長，以及機埸警區的額外行動需求，運輸及房屋局早前向立法會申請超過18億元撥款，在機場東面航空輔助設施用地，興建一個擬於2024年年底完成的機場警區行動基地。運房局向立法會提交的補充文件表示，擬建行動基地的設計可容納大約250人，包括警務人員及文職人員，警務處會因應實際警察服務需求、當時的全球形勢、行動上的挑戰，以及警務處的整體編制，適時檢討增加人手的需求，如有需要會按既定機制增加人力資源。局方指出，在三跑系統投入運作後，機場將有能力處理每年約1億人次的客運量及900萬公噸的貨運量，以滿足至少到2030年的航空交通需求。機管局預計機場的工作人口將由7.8萬人增至12萬3000人，因此可合理地預期對警察服務的需求將在三跑道系統啟用後按比例增加，但現有機場警署的空間已經飽和，不足以應付三跑道系統啟用後對警察服務需求的增長。

2020-04-02 16:56:17

咁既環境仲批錢？痴鳩左呀

唔好成日一句飽和就要擴張
成班垃圾, 起個島俾你都唔掂啦

成個社會死哂唔理, 搞好警察資源最緊要
獨栽政權就係咁, 人民生死唔係最重要, 維護政權至係首要
人民死又點, 只要政權存在, 當權者就仍然得益, 其他所有野都係次要

麻煩借一借個位
原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。